拖延公佈洩私隱 國泰：調查需時

2018年11月15日

拖延公佈洩私隱 國泰：調查需時

【本報訊】國泰航空（圖）今年3月首次發現網絡疑被黑客攻擊，但拖延7個月至上月才公佈有940萬乘客資料外洩。國泰高層昨出席立法會會議解畫時多次致歉，稱因調查需時無法縮短時間，否認蓄意隱瞞事件。議員質疑目前《私隱條例》恍如「無牙老虎」，促盡快修例。

國泰航空顧客及商務總裁盧家培指約有24萬香港身份證、5萬本特區護照資料外洩。國泰提交立法會的報告指，是次受到的攻擊先進，影響數個系統，另外確認、處理及連繫資料與乘客亦複雜，因此需要冗長時間調查才能公佈事件。主席史樂山形容今次是國泰最大災難，為此道歉，已吸取許多教訓，會作出補救。

多名議員炮轟國泰的做法令人憤怒。民建聯陳克勤質疑國泰是「搞唔掂先報警」；民主黨林卓廷批評拖延公佈的客觀效果就是隱瞞事故。史樂山稱無意隱瞞。在公民黨郭家麒連番追問下，史樂山始承諾日後再發生外洩資料事故會即時（Instantly）報警。

議員質疑私隱例是無牙虎

工聯會陸頌雄質疑國泰去年裁減資訊科技人手引發事故，盧家培稱無證據顯示與去年架構重組相關。熱血公民鄭松泰質問有否高層為事件下台，史樂山指董事局成員的選擇權在股東手上。至於會否仿效曾外洩乘客資料的英航主動賠償乘客，盧家培說歡迎受影響乘客直接聯絡國泰商討。

多名議員認為目前《私隱條例》是「無牙老虎」，外洩資料的企業若不通報，公署才發執行通知，若企業再依從才算違法，但只罰款5萬元及監禁2年。私隱專員黃繼兒指公署正與政制及內地事務局檢討法例，修例方向包括考慮應否將自願通報改為強制通報。

■記者袁楚雙

上一則
上一則
簽不合格報告予泛迅 禮頓高層稱「無印象」

下一則
下一則
CX工會要求明年加薪5.5%